%!TeX root=../../../encours.nouveau.tex

\begin{exoApp}{5}{1}[Sur la conjonction]
Démontrer l'idempotence, la commutativité et l'associativité de la conjonction, à l'aide de tables de vérité.
\end{exoApp}

\begin{correction}
En écrivant les tables de vérités :
\begin{center}\begin{minipage}{.4\textwidth}\[ \begin{array}{|c|c|}\hline
 \AA & \AA \et \AA  \\\hline
 V & V  \\
 F & F  \\\hline
 \end{array}\]
\end{minipage}\begin{minipage}{.4\textwidth}
   \[\begin{array}{|c|c|c|c|}\hline
   \AA & \BB & \AA \et \BB & \BB \et \AA  \\\hline
   V & V & V & V \\
   V & F & F & F \\
   F & V & F & F \\
   F & F & F & F \\\hline
   \end{array}
  	\]\end{minipage}\end{center} et
    \[ \begin{array}{|c|c|c|c|>{\columncolor{gray!20}}c|c|>{\columncolor{gray!20}}c|}\hline
     \AA & \BB & \CC & \AA \et \BB & (\AA \et \BB) \et \CC & \BB \et \CC & \AA \et (\BB \et \CC)   \\\hline
     V & V & V & V & V & V & V\\
     V & V & F & V & F & F & F\\
     V & F & V & F & F & F & F\\
     V & F & F & F & F & F & F\\
     F & V & V & F & F & V & F\\
     F & V & F & F & F & F & F\\
     F & F & V & F & F & F & F\\
     F & F & F & F & F & F & F\\\hline
     \end{array}
    	\]
\end{correction}
